---
id: which-install
title: Quelle installation choisir?
---

Centreon propose plusieurs modes d'installation. Lequel choisir?

## Pour utiliser Centreon [IT-100](IT100.html) ou pour tester la solution

- À partir d'une [machine virtuelle prête à l'emploi](../installation/installation-of-a-central-server/using-virtual-machines.html).

## Pour installer Centreon en production

- À partir de [l'ISO Centreon](../installation/installation-of-a-central-server/using-centreon-iso.html) : si vous
  voulez installer à la fois l'OS (CentOS 7) et Centreon.
- À partir des [paquets RPM](../installation/installation-of-a-central-server/using-packages.html) : si vous avez déjà
  l'OS et vous souhaitez juste installer Centreon. Les OS supportés par Centreon sont CentOS 7 et RedHat/OracleLinux 7 ou 8.

## Pour installer Centreon sur une distribution Linux non supportée par Centreon

Cette installation sera supportée uniquement par la communauté.

- À partir des [sources](../installation/installation-of-a-central-server/using-sources.html).
  > Attention, les modules de [l'IT Edition et de la Business Edition](https://www.centreon.com/editions/) ne
  > fonctionnent pas encore sur une distribution non supportée.

## Voir aussi 
Voir aussi les [prérequis d'installation](../installation/prerequisites.html).